日媒爆支那富士康新年前炒10萬人

蘋果新iPhone賣不好，蘋果股價受創，就連供應鏈也拖累，傳出鴻海（2317）集團計劃大幅削減成本，約903.2億元台幣，對此鴻海昨晚間發出聲明，昨晚11點半再發聲明指出，對全球經濟未來發展保持樂觀，並相信中美貿易爭端能圓滿解決。鴻海未來將依據全球化佈局版圖及區域特點，繼續吸引及培育年青新世代科技人才，增加研發經費，推動最新世代的科技研發和新產品開發。

今天鴻海股價出現反彈，早盤一度上漲0.9元，最高達70.4元，站上70元整數關卡。

不過，針對鴻海撙節開支會裁多少人？《日本經濟新聞》今日引述消息人士說法報導，年底前裁員目標上看10萬人。報導指出，鴻海每年都對人員數進行評估，但為因應明年景氣走弱及蘋果要求砍價的壓力，今年裁減人力可能會比前幾年更積極；以鴻海目前集團員工超過百萬人，若精簡10萬人力，佔整體人力約僅1成左右。

《日經》也報導，消息人士透露，鴻海大部分主管認為，明年蘋果訂單可能不會成長，集團對於明年的電子業前景也抱持保守態度。

1名知情人士透露，蘋果和其他客戶預計會要求鴻海降價10~20%，雖然鴻海過去也經常面對砍價要求，但這次在訂單並未大幅增加的情況下，將較難達到客戶要求。該名知情人士說，裁員10萬人「對1個員工超過100萬人的集團而言不是那麼嚴重。集團多數主管同意，2019年蘋果訂單不會成長，同時，整個集團也更加保守看待整體電子業前景。」

iPhone需求低迷的影響，正反映在蘋果供應商的員工上，許多廠商均在加速推動削減成本計劃，以應對明年預期的衰頹。另一家關鍵供應商、供應PCB（印刷電路板）給蘋果的可成（2474），已在總共將近8500名員工中，裁減數百名台灣約聘工，以因應需求低迷。

至於鴻海科技集團昨晚的聲明如下：

1.鴻海對全球經濟未來發展保持樂觀，並相信中美貿易爭端能圓滿解決。

2.集團近年來一直積極推動內部轉型升級，本次費用和資源的分配調整是每年經營規畫的

一部分。

3.此次集團費用檢視更積極以及全面性，範圍包括泛鴻海科技集團體系總共數百家關係企

業，不僅局限於鴻海精密工業股份有限公司及少數主要子公司本身。

4.今年度費用縮減主要針對經營績效未達標的事業單位以及獲利表現不如預期的對外投資

；並涉及如行政/事務/物流等周邊費用，但不包括集團研發及新產品開發支出。

5.鴻海正運用過去40餘年累計的核心製造技術基礎，積極往工業互聯網應用發展，這項長

期的升級推展工作，借助大數據、AI和自動化發展成果，目前在集團內部推行已初顯成效
。
6.鴻海未來將依據全球化佈局版圖及區域特點，繼續吸引及培育年青新世代科技人才，增

加研發經費，推動最新世代的科技研發和新產品開發。

又可以返鄉創業

唔好賣個一年 就可以立時炒到10萬人 都好撚勁

要不是有蘋果的照顧

富士康炒人
外資勞動力-10萬
農村創業者+10萬
中國本土創造力增加
外資生產力下降
中國GDP增加

結論：中國或成最大贏家

10萬人一齊失業其實都幾恐怖

十萬人創業

講真你係大公司出身比人炒左, 大把細公司爭住請
香港都係, 咩銀行裁員真係得淡笑, 你做過hsbc會無公司請 ?

點通知 係咪叫大家一齊睇新聞

屌你
都唔睇下比人炒果班咩職位

又多幾萬位三和猛將

流水作業工，狗都識做

搵機械人做都仲得

突然間諗到，失業率多0.1％其實冇乜野，但套係支那到多0.1％即係有130萬人失業
究竟支那個泡沫仲可以吹到幾耐

10萬人，咁易有公司可以消化到10萬人咩。根本唔係有無公司請返的問題，係中國無咁多單同出口線可以請返呢班人囉

一開始漏左句有學者指出富士康炒人

女嘅可以去東莞做，怕咩

裁員一成都話唔嚴重？呢間公司唔死都冇用

清畢左業做過野未

因為宜家失業率低 你問下d hr請人難唔難
但一次過有10萬人失業 全部都係競爭對手
有咩地方可以一次吸收哂10萬人

反人工島令工程界失業 仆街啦

姐係你覺得大陸個經濟仲係好好

冇乜可能一次過炒10萬人, 有可能係假新聞

This is China

經濟唔好, 通行都唔請人啦
更何況呢班生產力低, 價錢又貴嘅工人

蘋果和其他客戶預計會要求鴻海降價10~20%，雖然鴻海過去也經常面對砍價要求，但這次在訂單並未大幅增加的情況下，將較難達到客戶要求

訂單增加你都無減啦

訂單減少又唔想減

贏晒

90年代支那國企改革幾百萬人失業

喺hsbc掃地出到去都會有大公司請返你呢個掃地人才?
問題係你週街搵隻狗都識掃地啊ma

係大公司掃地 出到去細公司爭住請你掃地？

全民回鄉種大豆

其中一部分咪流去私人市場
今次私人市場唔要人
真係要耕田 但家鄉塊地又俾政府收 工廠污染

Hsbc本身已經係垃圾崗，請歐美行炒出黎果

10萬人返鄉下創業，振興農村

叫你公司請多十萬隻五毛咪解決到問題囉

做過HSBC 洗地果個
出去會爭住請 ?

之前惠州mon工廠都一炮過8000人
富士康咁大間分批一萬一萬咁炒都死啦

同一時間 10 萬個 hsbc 走出黎都大把人請架

銀行裁出嚟班人有唔少做唔返本業

大公司比人炒得，細公司點會爭住要啊 大公司冗員多撚到 你話做過大公司，自己走就話

仲有銀行裁員就唔係一個半個啦 一間印錢既公司都炒得人，你岀邊仲有乜嘢公司會請人

又搞事

石田san唔做cctvb晒左

13億人一人一蚊救濟都唔使憂

班友食開垃圾又訓街
無病啲血都唔慌靚

让工人回乡创业过肥年

巴打係咪做開時事評論員

依鋪真係apple問題
前幾代發覺好炒，炒到成萬蚊都希人買，自信到個價越set越高
到左今代終於都個個都唔想買

大神大和急劇增加
D網吧已經爆哂
屌!

10萬人嘅起義

人工跌3成
利申
做過中國銀行子公司

支爆淨面未 ?

出邊咪有個post唱支那加人工最多囉
唔斬呢10萬人點圍到條數

屋企人日日食cctvb新聞撈飯，好難唔識咁講

重開東莞係支那唯一活路

This is China
只有負面消息才是真的

直接執左間廠最簡單

D外資大廠設在大陸根本就係助紂為虐

不嬲都話新年後睇埋D廠就知支那死期到

D廠已經知下年冇單，唔過年前炒埋唔通等派埋下年開工利是咩

走佬去美國，bye

之後中共就會狂推上山下鄉2.0
等睇解放軍護送失業工人返鄉創業

炒？ 直接接廠走佬， 拎錢走算， 設備都唔要

香港政府 : 年青人應多捐血比廢老

支那 : 捐血有錢拎

捱到過年啲工人返曬鄉下
廠佬就執廠走佬

支那多10萬人全職消費 又贏

十萬三和大神

差唔多啦